

--- Page 1 ---

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

09 | DCCB/SRB | 2025 வினா தொகுப்பு குறியீடு: ந

பதிவு எண்‌:

மாவட்ட ஆள்சேர்ப்பு நிலையம்‌ - வினாத்தாள்‌
அனுமதிக்கப்பட்டுள்ள நேரம்‌: 02:00 மணி மொத்த மதிப்பெண்கள்‌: 150 x 0.85 =127.5

தேர்வு -9 (150 வினாக்கள்‌)

1. நிறுமத்தின்‌ இயக்குநரை கீழ்கண்டவற்றுள்‌ யார்‌ தேர்ந்தெடுக்கிறார்கள்‌? Ans: D
a. கனனீந்தோர்‌ b. கடனாளர்‌
c. கடனீட்டு பத்திரதாரர்‌ d. பங்குதார்கள்‌

2. கூட்டுறவு தோல்வியடைவதற்கான காரணம்‌ Ans: C
a) வரம்பற்ற உறுப்பினர்‌ 1) ரொக்க வியாபாரம்‌
C) தவறான நிர்வாகம்‌ d) இழப்பு ஏற்படுவதால்‌

3. நுகர்வோர்‌ கூட்டுறவு -... முதன்‌ முதலாக வெற்றி பெற்றது Ans: A
a) இங்கிலாந்து b) அடுமரிக்கா
C) சுவிஸ்‌ d) ஜெர்மனி

4. அரசு நிறுமத்தின்‌ பங்கு முதலீடு --5G குறையாமல்‌ அரசு பெற்றிருக்க வேண்டும்‌. Ans: D
ல 75 சதவிதம்‌ 1) 60 சதவிதம்‌
C) 95 சதவிதம்‌ d) சதவிதம்‌

5. ஒரு அரசாங்க நிறுவனம்‌ எதன்‌ பெயரில்‌ பங்குகளை வாங்குகிறது? Ans: B
a) பிரதமர்‌ b) குடியரசு தலைவர்‌
C) இந்திய தலைமை நீதிபதி d) இந்திய பங்கு நிறுவனம்‌

6. ரூபாய்‌ நோட்டுகளை வெளியிடுவதற்கு எந்த வங்கிக்கு அதிகாரம்‌ உள்ளது. Ans: A
a) மைய வங்கி 1) வணிக்‌ வங்கி
6) கூட்டுறவு வங்கி d) வெளிநாட்டு வங்கி

7. இந்திய மைய வங்கி என்பது... Ans: D
a) பி.என்‌.பி b) எஸ்‌.பி.ஐ

c) ஐசிஐசிஐ ல்‌ ஆர்‌.பி.ஐ


--- Page 2 ---

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

வங்கியாளர்கள்‌ பணத்தை கையாள்பவர்கள்‌ மட்டுமல்ல — க்கு
வழிகாட்டுபவராகவும்‌ இருக்கிறார்கள்‌.
a) பொருளாதார வளர்ச்சி 1) வர்த்தக வளர்ச்சி
6) தொழில்‌ வளர்ச்சி d) சேவை வளர்ச்சி

கீழ்கண்டவற்றில்‌ எது தொழிற்சாலை வங்கி அல்ல

a) ICICI b) HSBC

c) SIDBI d) IDBI
உள்ளுர்‌ பகுதி வங்கிகள்‌ ஊக்குவித்து வருவது

a) கிராம வங்கி 1) வணிகச்‌ சேமிப்பு

6) தொழிற்துறை வளர்ச்சி d) விவசாய வளர்ச்சி
வெளிநாட்டு வங்கிகள்‌ தங்கள்‌ செயல்பாடுகளை இந்தியாவில்‌ ஆரம்பித்த
ஆண்டு

a) 1978 b) 1979

c) 1980 d) 1981

மின்னணு வங்கியினை.....-மூலம்‌ செயல்படுத்தலாம்‌
a) கணிணிகள்‌ 1) கைபேசிகள்‌

C) ஏடிஎம்‌ அட்டை ம்‌ இவை அனைத்தும்‌

RTGS மூலம்‌ குறைந்தபட்சம்‌ எவ்வளவு பணம்‌ பறிமாற்றம்‌ செய்ய முடியும்‌?

a) 50,000 b) 2 இலட்சம்‌

Cc) 5இலட்சம்‌ d) No Limit
இந்தியாவின்‌ மிகப்பெறிய வணிக வங்கி

a) ICICI b) RBI

c) SBI d) IDBI
எந்த வகையான கணக்கு, குறிப்பிட்ட சிலதொகையைச்‌ செலுத்த வேண்டியது
கட்டாயம்‌?

a) சேமிப்பு வைப்பு b) நிலையான வைப்பு

Cc) நடப்பு வைப்பு தொகை d) தொடர்‌ வைப்பு

காப்பீட்டின்‌ அடிப்படைக்‌ கோட்பாடு
a) மிக்க நம்பிக்கை b) கூட்டுறவு
C) பகர உரிமை d) அண்மைக்காரணம்‌

6)

Ans: A

Ans: B

Ans: A

Ans: C

Ans: D

Ans: B

Ans: C

Ans: D

Ans: A


--- Page 3 ---

20.

21.

22.

23.

24.

25.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

க ஒரு பொதுக்காப்பீட்டு வகையினை சார்ந்தது அல்ல

a) கடல்சார்‌ காப்பீடு

6) மருத்துவக்‌ காப்பீடு

b) ஆயுள்‌ காப்பீடு
ல்‌ தீகாப்பீடு

மின்னணு வலைப்பின்னல்கள்‌ மூலம்‌ பொருட்களை வாங்குவித்து மற்றும்‌

விற்பனை ெய்தல்‌ - என அழைக்கப்படுகிறது.

a) மின்னணு வணிகம்‌

C) இணையதளம்‌

b)
d)

நிறுவனங்களுக்கு தேவைப்படும்‌ நேரத்தில்‌

கீழ்கண்டவாறு வரையறுக்கப்படுகிறது.
a) நிதிமேலாண்மை

C) பண மேலாண்மை

ஆண்டு
a) 2004
c) 2006
EPC இன்‌ வரிவாக்கம்‌
a) ஏற்றுமதி செல்முறை குழு
6) ஏற்றுமதி சரக்கேற்றிக்‌ குழு

சுங்க வரிகள்‌ மற்றும்‌ வாணிபம்‌ மீதான பொது ஒப்பந்தம்‌ கையெழுத்தான நாள்‌?

a) 30.10.1947

C) 28.10.1947

b)
d)
குறு, சிறு மற்றும்‌ தொழில்‌ நிறுவனங்களின்‌ மேம்பாட்டு சட்டம்‌ இயற்றப்பட்ட

b)
d)

உலக வர்த்தக அமைப்பு உருவாக்கப்பட்ட நாள்‌?

a) 01011996
6) 01011995
வருமான வரி என்பது...
a) வியாபார வரி
6) மறைமுக வரி
கணக்கீட்டு ஆண்டு என்பது -...
a) ஏப்ரல்‌ 1- மார்ச்‌ 31 வரை

C) ஜிலை1-ஜுன்‌ 30 வரை

b)
d)

b)
d)

b)
d)

வலைதளம்‌
வர்த்தகம்‌

பணத்தை ஒதுக்கீடு செய்தல்‌
வங்கி

ஏதுமில்லை

b) 2007

d) 2008

b) ஏற்றுமதி வளர்ச்சி குழு
d) ஏற்றுமதி வளர்ச்சி காங்கிரஸ்‌

29.10.1974

26.10.1947

01.011997

01.011994

நேரடி வரி

சேவை வரி

மார்ச்‌ 1- பிப்ரவரி 28

ஜனவரி 1- டிசம்பர்‌ 31 வரை

Ans: 1

Ans: A

Ans: A

Ans: C

Ans: B

Ans: A

Ans: C

Ans: 1

Ans: A


--- Page 4 ---

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

சரக்கு மற்றும்‌ சேவை வரி குழுத்தின்‌ தலைவர் யார்‌?

a) இந்திய ரிசர்வ்‌ வங்கி தலைவர்‌ 1) நிதி அமைச்சர்‌
6) பிரதம மந்திரி d) இந்திய குடியரசு தலைவர்‌
51- இன்‌ விரிவாக்கம்‌?
a) சரக்கு மற்றும்‌ அளிப்பு வரி b) அரசு விற்பனை வரி
6) சரக்கு மற்றும்‌ சேவை வரி d) பொது விற்பனை வரி
சரக்கு மற்றும்‌ சேவை வரி என்பது...
a) நேரடி வரி b) மறைமுக வரி
6) சரக்கு மற்றும்‌ சேவைகளின்‌ d) மேற்கூரிய அனைத்தும்‌
வகையைப்‌ பொறுத்தது
IGST என்பது
a) ஒருங்கிணைந்த சரக்கு மற்றும்‌ b) இந்திய சரக்கு மற்றும்‌ சேவை
சேவைவரி வரி
6) ஆரம்ப சரக்கு மற்றும்‌ சேவை d) மேற்கூறிய அனைத்தும்‌
வரி
சரக்கு மற்றும்‌ சேவை வரி விதிப்புமுறை நடைமுறைப்படுத்தப்பட்ட நாள்‌?
a) ஏப்ரல்‌ 12017 1) ஜனவரி 12017
C) ஜுலை1%2017 d) மார்ச்‌ 12017

என்‌ மூலையும்‌ உங்கள்‌ பணமும்‌ தான்‌ வங்கித்‌ தொழில்‌ என கூறிய குழு

a) பம்பாய்‌ விசாரணை குழு b) மேக்லகான்‌ குழு

6) மத்திய வங்கியல்‌ குழு 0) மேத்தா குழு
பொது மக்களிடமிருந்து வைப்புகள்‌ திரட்டு அதனை, கடன்களாக வழங்குதல்‌
மற்றும்‌ முதலீடுகள்‌ நோக்கத்திற்காக பயன்படுத்தும்‌ வங்கியியல்‌ ஒழுங்குமுறைச்‌
சட்டம்‌?

a) பிரிவு 5(ஐ 1) பிரிவு 56)

6) பிரிவு 5(c) d) பிரிவு 5 (d)
வங்கிகளை எத்தனை விதமாக வகைப்படுத்தலாம்‌

a) இரண்டு b) மூன்று

c) &மற்றும்‌ B d) இவற்றில்‌ ஏதுமில்லை

Ans: 1

Ans: C

Ans: B

Ans: A

Ans: C

Ans: A

Ans: B

Ans: 1


--- Page 5 ---

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

இந்தியாவின்‌ மைய வங்கி
a) RBI b) NABARD
c) SBI d) HSBC

தமிழ்நாடு கூட்டுறவு சங்கங்கள்‌ எந்த சட்டப்‌ பிரிவின்‌ படி ஒரு சங்கம்‌ என்பது
பதிவு செய்யப்பட்டிருக்க வேண்டும்‌

a) 2(1A) b) 2B)

c) 2(a) d) 2(14)
தமிழ்நாடு கூட்டுறவு சங்கங்களின்‌ எந்த சட்டப்பிரிவின்‌ படி மத்திய கூட்டுறவு
வங்கி என்பது ஒரு பதிவு பெற்ற சங்கமாகும்‌.

a) 2(1A) b) 2(1B)

c) 2(9) 4) 204)
முதல்‌ மத்திய மாவட்ட கூட்டுறவு வங்கி எங்கு ஆரம்பிக்கப்பட்டது?

a) மதுரை இராமநாதபுரம்‌ b) பெரிய காஞ்சிபுரம்‌

c) சேலம்‌ d) சென்னை
எந்த ஆண்டு தமிழ்நாட்டில்‌ சென்னை மத்திய நகர வங்கியாக இருந்த நகர வங்கி
மாநில கூட்டுறவு வங்கியாக மாற்றப்பட்டது.

a) 1914 b) 1912

c) 1932 d) 1917
முதல்‌ நில அடமான வங்கி எந்த ஆண்டு ஆரம்பிக்கப்பட்டது

a) 1925 b) 1920

c) 1915 d) 1934
முதல்‌ நகர கூட்டுறவு வங்கி எங்கு ஆரம்பிக்கப்பட்டது

a) சென்னை b) மதுரை இராமநாதபுரம்‌
6) பெரிய காஞ்சிபுரம்‌ d)

தமிழ்நாடு தொழில்‌ கூட்டுறவு வங்கி எப்பொழுது ஆரம்பிக்கப்பட்டது

a) 1960 b) 1963

c) 1961 d) 1964

Ans: A

Ans: B

Ans: C

Ans: A

Ans: B

Ans: B

Ans: C

Ans: C


--- Page 6 ---

42.

43,

44,

45.

46.

47.

48.

49.

50.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

கூட்டுறவு சங்களின்‌ சட்டப்பிரிவு 72-இன்‌ படி ஒவ்வொரு ஆண்டும்‌ ஈட்டும்‌

இலாபத்தை பகிர்வு செய்யும்‌ போது காப்புத்‌ தொகை எவ்வளவு சதவிதம்‌ ஒதுக்கப்பட

வேண்டும்‌.
a) 20 சதவிதம்‌ b) 25 சதவிதம்‌
C) 14 சதவிதம்‌ d) 18 சதவிதம்‌
வங்கியியல்‌ ஒழுங்குமுறை சட்டப்பிரிவு எதன்படி பினணக்கடன்‌ பற்றி
விளக்குகிறத.
a) 5(n) b) 5(a)
c) 5(d) d) 5(b)
கூட்டுறவு வங்கிகள்‌ தனது வாடிக்கையாளருக்கு நகைக்கடன்‌ உச்சவரம்பு
எவ்வளவு?
a) 2,00,0000 b) 15,00,000
6) 30,00,000 d) 12,00,00

KCC திட்டம்‌ எந்த ஆண்டு தொடங்கப்பட்டது

a) 1997 b) 1998

c) 1999 d) 2002
தமிழ்நாட்டில்‌ சுய உதவிக்குழு எந்த ஆண்டு ஆரம்பிக்கப்பட்டது

a) 1999 b) 1989

c) 1991 d) 1997
மாற்றுமுறை ஆவணச்சட்டம்‌

a) 1882 b) 1981

c) 1982 d) 1881
மாற்றுமுறை ஆவணச்சட்டத்தில்‌ முக்கியமானதாக கருதப்படுவது

a) உறுதி மொழி பத்திரம்‌ 1) மாற்றுச்‌ சீட்டு

Cc) காசோலை அனைத்தும்‌
மாற்றுச்சீட்டினை எழுதி தருபவர்‌

a) வரைவாளர்‌ 1) வரைபவர்‌

C) கொண்டிருப்பவர்‌ d) அனைத்தும்‌
காசோலை பின்புறம்‌ கைடொப்பமிட்டுத்‌ தருவதே

a) மேலேமுதல்‌ 1) வரைபவர்‌

C) கொண்டிருப்பவர்‌ d) அனைத்தும்‌

Ans: A

Ans: A

Ans: C

Ans: B

Ans: B

Ans: D

Ans: D

Ans: B

Ans: A


--- Page 7 ---

51.

52.

53.

54.

55.

56.

57.

58.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

மாற்றுமுறையாவணத்தின்‌ செயல்முறையை பெருமளவிற்கு மாற்றி அதன்‌ மீது

தொடர்புடைய நபர்களின்‌ பொறுப்பு மற்றும்‌ தன்மை வாய்ந்த திருத்தத்தை

எவ்வாறு கூறலாம்‌

a) தேதியிடாத காசோலை b) கருநிலை திருத்தம்‌
C) காலாவதியான காசோலை d) பின்‌ தேதியிட்ட காசோலை
திருத்தம்‌

மாற்று முறையாவணம்‌ சட்டம்‌ 1881எந்த பிரிவு வசூலிக்கும்‌ வங்கியருக்குரிய
சட்டப்பூர்வமான பாதுகாப்பை வழங்குகிறது

a) 131 b) 132

c) 85 d) 16
வங்கி ஒழுங்குமுறைச்‌ சட்டம்‌ எந்த பிரிவின்படி வங்கிகளின்‌ பங்கு மூதைனம்‌
ஒரு இலட்சத்திற்கு குறையாமல்‌ இருக்க வேண்டும்‌ எனக்‌ கூறியது.

a) 5 b) 6

c) 7 d) 11

தமிழ்நாட்டில்‌ முதல்‌ மத்திய கூட்டுறவு வங்கி எங்கு ஆரம்பிக்கப்ட்டது

a) சேலம்‌ b) மதுரை இராமநாதபுரம்‌

C) சென்னை d) பெரிய காஞ்சிபுரம்‌
நம்‌ நாட்டில்‌ வங்கி ஒழுங்காற்று சட்டம்‌ இயற்றப்பட்ட ஆண்டு

a) 1948 b) 1949

c) 1912 d) 1932

மாநில கூட்டுறவு ஊரக வளர்ச்சி வங்கி எத்தனை வகையான கடனீட்டு
பத்திரங்களை வெளியிடுகின்றன.
a) 4 b) 2

c) 3 d) 6

வங்கியியல்‌ ஒழுங்குமுறைச்‌ எந்த சட்டப்‌ பிரிவின்படி 1:11 வங்கிகளை ஆய்வு
செய்யும்‌ அதிகாரம்‌ பெற்றுள்ளது.

a) 22 b) 23

c) 6 d) 35
KYC இன்‌ விரிவாக்கம்‌

a) Know Your Consumer b) Know Your Customer

c) Know You Consumer d) Know You Customer

Ans: B

Ans: A

Ans: D

Ans: A

Ans: B

Ans: C

Ans: D

Ans: B


--- Page 8 ---

59.

60.

61.

62.

63.

64.

65.

66.

67.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

1௩ ன்‌ விரிவாக்கம்‌
a) Cash Transfer Report b) Cash Transaction Report
c) Cash Transaction Reply d) Cash Transfer Reply
NEFT எந்த ஆண்டு அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது
a) 2004 b) 2005
c) 2002 d) 2003

இந்தியாவில்‌ எந்த ஆண்டு கூட்டுறவு விற்பனை சங்கம்‌ நிறுவப்பட்டது
a) 1914 b) 1913
c) 1912 d) 1915

தமிழ்நாட்டில்‌ எந்த மாவட்டத்தில்‌ 1913-ம்‌ அண்டு கூட்டுறவு விற்பனைச்‌ சங்கம்‌

ஏற்படுத்தப்பட்டது.
a) கும்பகோணம்‌ 1) இராமநாதபுரம்‌
C) சென்னை ல்‌ காஞ்சிபுரம்‌

கூட்டுறவு விற்பனைச்‌ சங்கம்‌ தமிழ்நாட்டில்‌ எத்தனை அடுக்கு முறையில்‌

செயல்படுகிறது.
a) 3 b) 2
c) 1 d) 4
தமிழ்நாட்டில்‌ விவசாய கூட்டுறவு விற்பனை இணையம்‌ -----
a) 1965 b) 1958
c) 1959 d) 1966

குளிர்பதன கிடங்கு மற்றும்‌ பனிக்கட்டி தயாரிக்ககூடிய யைம்‌ முதலில்‌ எங்கு

அமைக்கப்பட்டது?
a) திம்மாவரம்‌ b) கோயம்பேடு
C) வட நெமிலி d) மாதாவரம்‌
NAFED - இன்‌ மண்டல அலுவலங்களில்‌ தவறானது.
ல டெல்லி b) மும்பை
C) சென்னை d) ஆந்திரா

ஒழுங்குமுறை விற்பனை கூடம்‌ எந்த குழுவின்‌ சிபாரிசால்‌ ஏற்படுத்தப்பட்டது
a) மேக்லகான்‌ குழு b) ராயல்‌ குழு
C) இராயல்‌ வேளாண்மை குழு 0) மேத்தா குழு

Ans: 1

Ans: 1

Ans: C

Ans: A

Ans: B

Ans: D

Ans: B

Ans: D

Ans: C


--- Page 9 ---

68.

69.

70.

71.

72.

73.

TA.

75.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

தமிழ்நாட்டில்‌ கூட்டுறவு மற்றும்‌ தனியார்‌ துறை மூலமாக மொத்தம்‌ எத்தனை
சர்க்கரை ஆலைகள்‌ உள்ளன.

a) 36 b) 39

c) 35 d) 41
தமிழ்நாடு கூட்டுறவு சர்க்கரை ஆலைகளின்‌ இணையம்‌

a) 1962 b) 1965

c) 1966 d) 1964

கூட்டுறவு பால்‌ உற்பத்தியாளர்‌ சங்கம்‌ முதன்‌ முதலில்‌ எங்கு அமைக்கப்ட்டது.

a) அரச்சலூர்‌ b) தஞ்சை
c) சேலம்‌ ல்‌ கொடுமுடி
பிரதம கூட்டுறவு பால்‌ உற்பத்தியாளர்‌ சங்கத்தின்‌ நிர்வாக குழு உறுப்பினர்‌

எவ்வளவு
a) 7 b) 1
c) 9 d) 21

தமிழ்நாடு கூட்டுறவு பால்‌ உற்பத்தியாளர்‌ இணையம்‌
a) 0107.1972 b) 07.01.1972

c) 12121980 d) 15.12.1980

தேசிய வளர்ச்சிப்‌ பண்டக வாரியம்‌ யார்‌ தலைமையில்‌ ஆய்வுக்குழு

அமைக்கப்பட்டது
a) டாண்ட்வாலா b) நடேசன்‌
6) ராயல்‌ குழு d) ராயல்‌ வேளாண்மை குழு

நுகர்வோர்‌ கூட்டுறவு சங்கங்களில்‌ பெண்கள்‌ அதிக அளவில்‌ பங்கு எடுத்துக்‌

கொள்ள வேண்டும்‌ என சிபாரிசு செய்த குழு

a) டாண்ட்வாலா b) நடேசன்‌

6) ராயல்‌ குழு d) ராயல்‌ வேளாண்மை குழு
பொது விநியோக திட்டம்‌

a) 1965 b) 1966

c) 1979 d) 1972

Ans: A

Ans: A

Ans: D

Ans: C

Ans: D

Ans: B

Ans: B

Ans: D


--- Page 10 ---

76.

TT.

78.

79.

80.

81.

82.

83.

84.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

மாவட்ட கூட்டுறவு விற்பனைச்‌ சங்கங்களின்‌ மொத்த கூட்டுறவு விற்பனை
பண்டகசாலையாக மாற்றப்பட்டன என எந்த குழு சிபாரிசு செய்தது.

a) டாண்ட்வாலா b) நடேசன்‌

6) ராயல்‌ குழு d) ராயல்‌ வேளாண்மை குழு

மாவட்ட கூட்டுறவு மொத்த விற்பனை பண்டகசாலை குழுவின்‌ நிர்வாக குழு

உறுப்பினர்‌ எத்தனை பேர்‌
a) 7 b) 1
c) 19 d) 21

பொது விநியோக முறை தமிழ்நாட்டிற்கு நடைமுறைக்கு வந்தது
a) 1972 b) 1978
c) 1979 d) 1965
எடைகள்‌ மற்றும்‌ அளவைகள்‌ சட்டம்‌ எப்பொழுது?
a) 1985 b) 1982
c) 1986 d) 1981
குடும்ப அட்டை மூலம்‌ விநியோகம்‌ முறைப்படுத்தல்‌ ஆணை 1982 எந்த விதியின்‌
கீழ்‌ அட்டவணையிடப்பட்ட பொருட்கள்‌ வழங்குதல்‌
a) விதி b) விதி
c) விதிு12 d) விதி 6

SARFAESI சட்டம்‌ எந்த ஆண்டு உருவாக்கப்பட்டது.
a) 2000 b) 2001
c) 2002 d) 2003
ரிசர்வ்‌ வங்கியின்‌ தற்போதைய ஆளுநர்‌ யார்‌,
a) சக்தி காந்ததாஸ்‌ b) சஞ்சய்‌ மல்ஹோத்ரா
6) ரகுராம்‌ ராஜன்‌ d) ரங்கராஜன்‌

செயலாக்கம்‌ மற்றும்‌ தீர்வு நிகழ்நேரத்தில்‌ நடைபெறும்‌ கட்டண முறை

a) SWIFT b) RTGS

c) Real Payment system d) Internet Banking
TAHDCO நிறுவப்பட்ட ஆண்டு.

a) 1966 b) 1969

c) 1972 d) 1974

Ans: A

Ans: D

Ans: B

Ans: A

Ans: D

Ans: C

Ans: B

Ans: B

Ans: D


--- Page 11 ---

85.

86.

87.

88.

89.

90.

91.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

பிரதான்‌ மந்திரி முத்ரா யோஜனாவின்‌ கீழ்‌ வழங்கப்படும்‌ அதிகப்பட்ச கடன்‌

தொகை
a) 3 இலட்சம்‌
6) 10 இலட்சம்‌
85ான விரிவாக்கம்‌
a) Securities Education Board of
India
c) Stock holding Evaluation Board
of India

வணிகர்களால்‌ பல்வேறு நடவடிக்கைகளுக்கு தேவைப்படும்‌ பணத்திற்கு

1) 5 இலட்சம்‌

d) 20 இலட்சம்‌

b

wa

of India

Stock holding Exchange Board

d) Securities Exchange Board of

India

துவங்கப்படுகிறது. இந்த கணக்கிற்கு வங்கி வாடிக்கையாளரின்‌ பண இருப்பு

வட்டி வழங்காது.

2) நடப்பு கணக்கு

6) சேமிப்பு கணக்கு
SARFAES] சட்டத்தின விதிகள்‌ _
NPA கடன்களுக்கு மட்டும்‌ பொருந்தும்‌.

a) 50000

c) 2இலட்சம்‌

b) நிகர கணக்கு

d) கார்ப்பரேட்‌ கணக்கு

1) இலட்சம்‌

d) 5இலட்சம்‌

1969-ஆம்‌ ஆண்டு எத்தனை வங்கிகள்‌ தேசிய மயமாக்கப்பட்டன.

a) 6

c) 14

b) 8
d) 10

_கடன்‌ தொகைக்கு மேல்‌ நிலுவையிலுள்ள

பின்வரும்‌ எந்த வகையான பரிவர்த்தனைகளுக்கு LFSC குறியீடுகள்‌ தேவை?

a) International Transaction

c) NEFTand RTGS

110111 என்பதன்‌ விரிவாக்கம்‌
a) International Financial
Network

c) Internet Financial Network

b) NEFT
d) RTGS

b) Indian Financial network

d) Inter
Network

Bank

Financial

Ans: C

Ans: D

Ans: A

Ans: B

Ans; C

Ans; C

Ans: B

Ans: B


--- Page 12 ---

92.

93.

94.

95.

96.

97.

98.

99.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

இந்திய ரிசர்வ்‌ வங்கி, வங்கிகளுக்க வழங்கும்‌ கடனுக்கான வட்டி விகிதத்திற்கு

என்று பெயர்‌.

a) வட்டி விகிதம்‌

6) தலைகீழான ாபோவிகிதம்‌

1) ரெபோ விகிதம்‌
d) நிர்ம ஆதார விகிதம்‌

முதன்மை வங்கி திட்டம்‌ அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட வருடம்‌

a) 1968
c) 1970
ரிசர்வ்‌ வங்கியால்‌

மேற்கொள்ளப்படுகிறது.

b) 1969

d) 1971

கீழ்கண்டமுறையில்‌ நிதிக்‌ கட்டுப்பாடு

a) பண வழங்கீடு முறை

c) CRRwimib SLR

b) பண வெளியீடு
d) ரொெபோ மற்றும்‌ மறுதலை

வங்கியியல்‌ நோக்கில்‌ IMPS என்பது

a) Intermediate
System

c) Indian Money
System

@oGun
Payment b) Indian Money Payment System
Postal d) Immediate Payment System

தொடர்வைப்புகளுக்கான குறைந்தப்பட்ச கால அளவு

a) மாதங்கள்‌
C) 12மாதங்கள்‌

கூட்டுறவு வங்கிகளில்‌

1) 9மாதங்கள்‌

d) இவற்றுள்‌ எதுவுமில்ல

பத்தாண்டுகளுக்கு மேல்‌ வரவ Geooy செய்யாத

வைப்புகளை எந்த கணக்கிற்கு கொண்டு செல்ல வேண்டும்‌.

a) Reserve Fund A/c

c) Sundries Ayc

b) Income Ac
d) Deaf Avc

ஒரு வங்கி, “காப்பீடு வணிகம்‌ ” மேற்கொள்ள யாரிடம்‌ அனுமதி பெற வேண்டும்‌

a) LIC

c) IRDA
உத்தரவாதம்‌ மேற்கொள்ள

a) 2

c) 4

b) RBI

ல்‌ மற்றும்‌ 6
நபர்கள்‌ தேவை

b) 3

d) 5

Ans: B

Ans; C

Ans; D

Ans:C

Ans: A

Ans: C

Ans: B


--- Page 13 ---

100.

101.

102.

103.

104.

105.

106.

107.

108.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

கீழ்கண்ட கணக்குகளில்‌ எவை காசோலை மூலம்‌ மட்டுமே இயக்க இயலும்‌.
a) நடப்பு கணக்கு b) கூட்டு கணக்கு
C) வைப்பகணக்கு ல்‌ கடன்‌ கணக்கு
கீழ்காண்பவர்களுள்‌ எவர்‌ திருக்குறக்கு உரை எழுதவில்லை
a) நச்சர்‌ b) திருமலையர்‌
6) அடியார்க்கு நல்லார்‌ d) தாமத்தர்‌

நான்மனிமாலை - என்ற சொற்றொடர்‌ குறிப்பது.

a) முத்து, வைரம்‌, வைடுரியம்‌, b) முத்து, பவளம்‌, மரகதம்‌,
மாணிக்கம்‌ மாணிக்கம்‌

6) முத்து, மரகதம்‌, செம்பு, d) முத்து, பவளம்‌, வைரம்‌,
மாணிக்கம்‌ மாணிக்கம்‌.

அழுது அடியடைந்த அன்பர்‌ என்னும்‌ தொடர்‌ யாரை குறிக்குறிது.
a) அருணகிரியார்‌ 1) சம்பந்தர்‌
0) சுந்தரர்‌ d) மாணிக்கவாசகர்‌
என்றுமுள தென்தமிழ்‌ - என்னும்‌ தொடரை இமயற்றியர்‌ யார்‌?
a) கம்பர்‌ 1) பாரதியார்‌
6) ஒட்டக்கூத்தர்‌ d) ஒளவையார்‌.
குண்டலகேசிக்கு எதிராக எழுந்த வாத நூல்‌ எது?
a) சூளாமணி b) நாக்குமார காவியம்‌
c) யசோதர காவியம்‌ d) நீலகேசி

சிவபெருமான்‌ திருக்கோவிலின்‌ எதிரே உள்ள அறுகால்‌ பீடத்தில்‌ இருந்து,

வடமொழி, தென்மொழிப்‌ புலவர்‌ போற்ற அரங்கேறிய நூல்‌?
a) பெரியபுராணம்‌ b) திருவிளையாடல்‌ புராணம்‌
C) கந்தபுராணம்‌ d) திருவாசகம்‌
பெரியபுராணத்தில்‌ யாருடைய வரலாறு மிக விரிவாக விளக்கப்பட்டுள்ளது.
a) திருநாவுகரசர்‌ b) திருஞானசம்பந்தர்‌
0) சுந்தரர்‌ 0) திருவாசகம்‌
சுந்தரர்‌ இறைவனால்‌ ஆட்கொள்ளப்பட்ட இடம்‌ எது?
a) திருசெங்குன்றம்‌ b) திருவெண்ணெய்‌ நல்லூர்‌
6) திருசெந்தூர்‌ 4) திருவாருர்‌

Ans: A

Ans: C

Ans: B

Ans; D

Ans; A

Ans: D

Ans: B

Ans: B

Ans: B


--- Page 14 ---

109.

110.

114.

112.

113.

114.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

நல்ல எனும்‌ அடைடுமாழியை பெற்ற நூல்‌ எது

a) நற்றிணை
6) அகநானூறு

நல்லது செய்தல்‌ ஆற்றீராயினும்‌ அல்லது செய்தல்‌ ஓம்புமின்‌ இவ்வடிகள்‌ இடம்‌

பெற்ற நூல்‌
a) நற்றிணை
6) அகநானூறு

பொருநராற்றுப்படை நூலின்‌ ஆசிரியர்‌

a) முடதாமக்கண்ணியர்‌
6) கடியலூர்‌

உருத்திரங்கண்ணார்‌

௩) குறுந்தொகை
4) புறநானூறு

௩) குறுந்தொகை

d) புறநானூறு

b) நல்லூர்‌ நத்தத்தனார்‌
ல்‌ நக்கீரர்‌

நபிகள்‌ நாயத்தின்‌ திருவாழ்வு முழுமையும்‌ பாடி முடித்தவர்‌ யார்‌?

a) பனூ அகமது மரைக்காயர்‌

6) உமறுபுலவர்‌

அகநானூறு பாடலை பொருத்துக

1. 10, 20,3040...

11. 616,226, 36...
111. 414, 24, 34...
IV. 281218.
a) 4231
c) 2143
பொருத்துக.
1. மாணிக்கவாசகர்‌
11. ஆண்டாள்‌
111. சுந்தரர்‌
IV. திருநாவுக்கரசர்‌
a) 3412

c) 1432

b) சீதக்காதி
ல்‌ செய்கு

மரைக்காயர்‌

௩ முல்லைத்திணை

2. நெய்தல்‌ திணை
3. குறிஞ்சித்‌ திணை
4. மருத்ததிணை

b) 2314

d) 2413

1. திருத்தொண்டர்தொகை
2. தாண்டகவேந்தர்‌
3. திருக்கோவை
4. நாச்சியார்‌ திருமொழி
b) 2341

d) 4312

அப்துல்‌ காதிர்‌

Ans: B

Ans: D

Ans: A

Ans; A

Ans: D

Ans: A


--- Page 15 ---

115.

116.

117.

118.

119.

120.

121.

122.

123.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

டதொண்டரசீர்‌ பரவுவார்‌ என்று போற்றப்படுபவர்‌ யார்‌?

வி சுந்தரர்‌ b) கம்பர்‌

6) சேக்கிழார்‌ d) மாணிக்கவாசகர்‌
ஐயங்குறுநூற்றில்‌ முல்லை திணை பாடல்களை பாடியவர்‌

a) பேயனார்‌ 1) கபிலர்‌

6) ஓதலாந்தையார்‌ d) ஓம்போகியார்‌
பதிற்றுபத்தில்‌ ஐந்தாம்‌ பத்தில்‌ பாடப்பட்ட மன்னன்‌

a) தகடூர்‌ எறிந்த பெருஞ்சோல்‌ b) பல்யானை செல்கெழுகுட்டுவன்‌

இரும்பொறை
6) செல்வக்கடுங்கோ வாழியாதன்‌ d) கடல்பிறக்கோட்டிய
டுசங்குட்டுவன்‌

மண நூல்‌ இந்நூலின்‌ ஆசிரியர்‌

a) இளங்கோவடிகள்‌ 1) சீத்தலை சாத்தனார்‌

6) திருதக்க தேவர்‌ 4) திருவள்ளுவர்‌
நாலடியார்‌ எனும்‌ நூலை பாடியவர்கள்‌ யார்‌?

a) ஒளவையார்‌ b) சமண முனிவர்‌

C) வைணவர்கள்‌ d) நாயன்மார்கள்‌

பட்டிமண்டபம்‌ என்பது சமயகருத்துகள்விவாதிக்கும்‌ இடம்‌ என்று கூறும்‌ நூல்‌

a) சிலப்பதிகாரம்‌ b) மணிமேகலை
6) நீலகேசி ல்‌ குண்டலகேசி
பெரிய புராணத்தை இயற்றிய சேக்கிழார்‌ பிறந்த தற்போதைய மாவட்டம்‌ எது
a) சென்னை b) கடலூர்‌
6) விழுப்புரம்‌ d) காஞ்சிபுரம்‌
நாலடியாரை டொகுத்தவர்‌
a) கபிலர்‌ b) அணிலாடு முன்றிலார்‌
6) பதுமனார்‌ d) முன்றுரையரையானர்‌

தமிழரின்‌ வாழ்வியல்‌ கருவூலம்‌ எது
a) புறநானூறு 1) திருக்குறள்‌
6) நாலடியார்‌ d) இனியவை நாற்பது

Ans: C

Ans: A

Ans; D

Ans; C

Ans: B

Ans: B

Ans; D

Ans: C

Ans: A


--- Page 16 ---

124.

125.

126.

127.

128.

129.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

உத்திரகாண்டம்‌ என்னும்‌ பகுதியை இயற்றியவர்‌

a) ஒட்டக்கூத்தர்‌ b) வான்ம்கி

6) புகழேந்திப்‌ புலவர்‌ d) எச்‌.ஏ. கிருட்டிணப்பிள்ளை
புறநானூற்றில்‌ சில பாடல்களை ஆங்கிலத்தில்‌ மொழி பெயர்த்தவர்‌

a) கார்டுவெல்‌ b) பெஸ்கி

0) ஜியு. போப்‌ d) செல்லி

கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள படத்தில்‌ *-ன்‌ எதிர்பக்கம்‌ என்ன?

விவி
a a
a. @ b +

c §$ d. 8s

கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள படங்களில்‌ 5 புள்ளிகள்‌ கொண்ட முகத்தின்‌ எதிர்‌ பக்கத்தில்‌

எத்தனை புள்ளிகள்‌ தோன்றும்‌?

a) 3 b) 1
c) 2 d) 4

கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள படத்தில்‌ 2 புள்ளிகள்‌ உள்ள பக்கத்திற்கு
எதிரில்‌ எத்தனை புள்ளிகள்‌ இருக்கும்‌?

a) 1 b) 5

c) 4 d) 6

கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள படத்தில்‌ 6 ன்‌ எதிர்ப்பக்கம்‌ என்ன?

யறிக

a) 4 b) 1

c) 2 d) 3

Ans: A

Ans: C

Ans: D

Ans: D

Ans: D

Ans: B


--- Page 17 ---

130.

131.

132.

133.

134.

135.

136.

137.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

_aa_ba_bb_ab_aab

a) aaabb b) babab

c) வம்‌ d) bbbaa
Ma _M_Ma_

a) nann b) anan

c) aann d) nnaa
FOHRJISL__

a) V b) T

c) P d) W
AF KP, _

a) S b) R

c) U d) T

BEE என்பதை 12 என்றும்‌ 101 என்பதை 53 என்றும்‌ குறிக்கப்பட்டால்‌ BEST

எவ்வாறு குறிக்கப்படும்‌.
a) 44 b) 46
c) 45 d) 47

INITIAL என்பதை 6 என்றும்‌ SIGNATURE என்பதை 8 என்றும்‌
குறிக்கப்பட்டால்‌ PUNISHMENT எவ்வாறு குறிக்கப்படும்‌

a) 7 b) 9

c) 10 d) 11
NUMBER என்பது 521647 என்றும்‌ COPTER என்பது 893047 என்றும்‌
குறிக்கப்பட்டால்‌ COMPUTER எவ்வாறு குறிக்கப்படும்‌.

a) 81932407 b) 89123047

C) 89132047 d) 89132407
RANGE என்பது 61354 என்றும்‌ DIVIDE என்பது 278724 என்றும்‌
குறிக்கப்பட்டால்‌ INDIAN எவ்வாறு குறிக்கப்படும்‌.

a) 732713 b) 737231

Cc) 732712 d) 737212

Ans; C

Ans: A

Ans: B

Ans; C

Ans: B

Ans: B

Ans; C

Ans: A


--- Page 18 ---

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

138 100014 என்பது ARDNMO எனும்‌ குறியீட்டால்‌ தரப்படின்‌ 1411141010 Ans; C
எனும்‌ குறியீடு எதனை குறிக்கும்‌.

a) EMCHNAIC b) EMHCANIC
c) EMHCNACI d) MEHCNACI
139. WASTED என்பதை ADEST W எனும்‌ குறியீட்டால்‌ தரப்படின்‌ 14&1161 எனும்‌ 5:18
குறியீடு எதனை குறிக்கும்‌.
a) AKEMRT b) AEKMRT
c) AEMKTR d) EAKMRT
140. YOUNG என்பதை21701 எனும்‌ குறியீட்டால்‌ தரப்படின்‌ 111414 எனும்‌ Ans: C
குறியீடு எதனை குறிக்கும்‌
a) EVJHV b) EUKHV
c) EUJHV d) FUJHU
141. KITE என்பதை MMZM எனும்‌ குறியிட்டால்‌ தரப்படின்‌ NATURE எனும்‌ Ans:C
குறியீடு எதனை குறிக்கும்‌.
a) PFZCBQ b) PEZBBQ
c) PEZCBQ d) PFYCBR Ans:D
142. படத்தில்‌ விடுப்பட்ட எண்ணை காண்க.
25 64 324
64 | 31 | 144 36 ” 576 9 38 16
36 361 169
a) 115 b) 82
c) 135 d) 57
143. 15,45, ___,405,1215, 3645 Ans:B
a) 120 b) 135
c) 140 d) 60
144. 3,8,15,2435, _63 Ans; B
a) 38 b) 48

c) 30 d) 50


--- Page 19 ---

145.

146.

147.

148.

149.

150.

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

2, 412, 48 240, ____
a) 960 b) 1440
c) 1080 d) 1920
3,5 712, 17,19 - தவறான எண்ணை காண்க.
a) 19 b) 17
c) 13 d) 12
8, 27, 64, 100, 125, 216, 343 — தவறான எண்ணை காண்க.
a) 27 b) 100

c) 125 d) 343

10, 25, 45,54, 60, 75, 80- தவறான எண்ணை காண்க.
a) 10 b) 45

c) 54 d) 75

+ என்பது + எனவும்‌, — என்பது X எனவும்‌, X என்பது — எனவும்‌, + என்பது --
எனவும்‌ கொண்டால்‌,23 5 3-2 -- 804 2-ணன்மதிப்பு காண்க.

a) 23 b) -20

c) 57 d) 25
+ என்பது - எனவும்‌, — என்பது + எனவும்‌, X என்பது - எனவும்‌, - என்பது X
எனவும்‌ கொண்டால்‌ 60+ 3 - 2556 5 — 6ன் மதிப்பு காண்க.

a) 51 b) 36

c) 30 d) 33

Ans: B

Ans: D

Ans: B

Ans; C

Ans; C

Ans: A


--- Page 20 ---

Z

21212121212121212121121212121212171212121212121212121212121212121212121012121212121212121212121212121212121212121212121219

“அ” அகாடமி - கூட்டுறவு பயிற்சி மையம்‌

> Part-I / பகுதி-1
டு OMR ANSWER SHEET / விடைத்தாள்‌

———4
at சி பிரிவு-1 (Use ம்‌ Sete Pen Only. Refer re து 9 at jo sd
Answ ON Answi

0

888888688888888688688868888888888688888888888888888888888888888886888 (
டு

0
888

9888888888888

ட
6800000666666600060666666000066666660906666660066666600060666660066666060060ந1

Pe Aa Rea

SEGSESGPGEIGESEGEEsGEs

eee

BEGEGSEsGeEEsEEEEsEEEE

ஐ)

8141514161416141414141414141514151415141416141414141414141415114141414141414141418

»

ய்‌)
ய)

[45]
®
©
@®
@®
@®
@®
©
©
@®
©
®
@®
@®
@®
@®
©
©
®
®
@®
©
®
@®
@®
[42]
@®
©
©
®
®
[45]
@®
ம்‌
@®
@®
®
[42]
®
®
@®
@®
®
®
Oo ®
DO ®
Oo ௨
DO ®
மு ௨
@®
®
®
©
©®
®
@®
®
@®
@®
க்‌
[4]

D
ய்‌

ம்‌
ம்‌
ம்‌
ம்‌

ய்‌

8888

ம்‌

ஆ!
Y

999900959900959890009599000899000990000 990009999009 999009 9900009900001

999689699998999999999669999999969999999998699899999866999998999
89888888888888888888888888888888888888888888888

96886668686666868666686868666666666866666686666666686666606666666%]

0800000009000900009080009060009080009080009080008000906000006000000000000000]
99

88868888688888888888888888888888888888888888688888

Hahah
99969899

Y

Ds 1] Es as shaded by the candidate are to be written below boxes

99999

ய்‌
ப)

888886868806686686886886886686888888888886868688686888868686

8191519181415151415141415141515161514114151515141415141414141414141414141414141414141414141414141414114141

886

ஆ!
Y

|
L

டட! | |

| |

I have personally verified that the candidate has not

left any question unshaded.

1
கண்‌ காணிப்பாளரின்‌ கையொப்பம்‌ 7 Otter the examination is ன
Signature of the Invigilator தேர்வு முடிந்த பின்னர்‌)

பக்கம்‌
|

Present

<3)

Absent
வே
